---
title: GIT回退到指定版本的两种方法（reset/revert）
date: 2023-11-13 22:46:19
tags: [git]
---

实现多人合作程序开发的过程中，我们有时会出现错误提交的情况，此时我们希望能撤销提交操作，让程序回到提交前的样子，本文总结了两种解决方法：reset、revert。

| 命令 | 特点  |
| :----: | :-----: |
|  reset  |  该命令会强行覆盖当前版本和要回退的版本之间的其他版本（不太建议）   |
|  revert  | 再当前版本的基础上新增一个版本，不影响以前的代码 |


### 1.reset 的使用方法（会覆盖，不太建议）
![玖涯](/img/1.png)
#### 1.git log查看要回退的版本号
![玖涯](/img/2.png)
#### 2.使用 git reset --hard （目标版本号）命令将版本回退
```
git reset --hard （目标版本号）
```
![玖涯](/img/3.png)
#### 这样就是回退成功了！再通过git log查看记录，之前的333,444的提交记录都没了，都被覆盖了

![玖涯](/img/4.png)
#### 4.此时再推到远程仓库用git push 会报错，需要用git push -f强推上去才可以哦
git push -f origin master
注意，-f 或 --force 选项用于强制推送更改。如果您不使用此选项，则 git push 命令将失败，因为远程仓库中已经存在与本地分支不同的历史记录
![玖涯](/img/5.png)

### 2.revert使用
![玖涯](/img/6.png)
#### 1.git log 查看版本号
#### 2.git revert -n (版本号)
```
git revert -n (版本号)
```
这里可能会出现冲突，那么需要手动修改冲突的文件
#### 3.然会就正常的提交流程就可以了，会生成一个新的版本在最新，不会影响到以前的版本
